{
    "theme": "Egyéb",
    "questions": [
        {
            "question": "Mit jelent a macsánka szó?",
            "answers": [
                "paprikás krumpli",
                "bozótvágó kés",
                "muskotályos bor"
            ],
            "correct_answer": "paprikás krumpli"
        },
        {
            "question": "Ki fedezte fel a C-vitamint?",
            "answers": [
                "Szent-Györgyi Albert",
                "Czeizel Endre",
                "Semmelweis Ignác"
            ],
            "correct_answer": "Szent-Györgyi Albert"
        },
        {
            "question": "Mi a talizmán?",
            "answers": [
                "szerencsét hozó tárgy",
                "ritka madárféle",
                "szúrófegyver"
            ],
            "correct_answer": "szerencsét hozó tárgy"
        },
        {
            "question": "Ki találta fel a golyóstollat?",
            "answers": [
                "Bíró László",
                "Gábor Dénes",
                "Irinyi János"
            ],
            "correct_answer": "Bíró László"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a gábli szó?",
            "answers": [
                "villásreggeli",
                "folyosó",
                "vizipipa"
            ],
            "correct_answer": "villásreggeli"
        },
        {
            "question": "Mi volt a foglalkozása Aigner Szilárdnak?",
            "answers": [
                "meteorólogus",
                "színész",
                "újságíró"
            ],
            "correct_answer": "meteorólogus"
        },
        {
            "question": "Mi a kén vegyjele?",
            "answers": [
                "S",
                "K",
                "C"
            ],
            "correct_answer": "S"
        },
        {
            "question": "Mi a szelfi?",
            "answers": [
                "önfotó",
                "önámítás",
                "önéletrajz"
            ],
            "correct_answer": "önfotó"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az angol always szó?",
            "answers": [
                "mindig",
                "soha",
                "egyedül"
            ],
            "correct_answer": "mindig"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a CPU?",
            "answers": [
                "processzor",
                "professzor",
                "profósz"
            ],
            "correct_answer": "processzor"
        },
        {
            "question": "Ki volt Lechner Ödön?",
            "answers": [
                "magyar építész",
                "magyar festő",
                "magyar szobrász"
            ],
            "correct_answer": "magyar építész"
        },
        {
            "question": "Milyen tudományág a paleontológia?",
            "answers": [
                "őslénytan",
                "ősföldrajz",
                "öregedéstan"
            ],
            "correct_answer": "őslénytan"
        },
        {
            "question": "Mi Törökország pénzneme?",
            "answers": [
                "líra",
                "euró",
                "shiling"
            ],
            "correct_answer": "líra"
        },
        {
            "question": "Ki tervezte a Parlamentet?",
            "answers": [
                "Steindl Imre",
                "Otto Wagner",
                "Ybl Miklós"
            ],
            "correct_answer": "Steindl Imre"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a pádimentom szó?",
            "answers": [
                "padló",
                "erkély",
                "ablak"
            ],
            "correct_answer": "padló"
        },
        {
            "question": "Mi a tamburin?",
            "answers": [
                "csörgődob",
                "furulya",
                "nagybőgő"
            ],
            "correct_answer": "csörgődob"
        },
        {
            "question": "Mi Horváthország pénzneme?",
            "answers": [
                "kuna",
                "euró",
                "frank"
            ],
            "correct_answer": "kuna"
        },
        {
            "question": "Mi a slambuc?",
            "answers": [
                "krumplis tészta",
                "mákos tészta",
                "sajtos tészta"
            ],
            "correct_answer": "krumplis tészta"
        },
        {
            "question": "Mivel foglalkozik az etnográfia?",
            "answers": [
                "néprajzzal",
                "csillagászattal",
                "írás történetével"
            ],
            "correct_answer": "néprajzzal"
        },
        {
            "question": "Mivel foglalkozik az etnográfia?",
            "answers": [
                "néprajzzal",
                "csillagászattal",
                "írás történetével"
            ],
            "correct_answer": "néprajzzal"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű Gordon Ramsay, a híres szakács?",
            "answers": [
                "skót",
                "svéd",
                "dán"
            ],
            "correct_answer": "skót"
        },
        {
            "question": "Mi a kobalt vegyjele?",
            "answers": [
                "Co",
                "K",
                "Ko"
            ],
            "correct_answer": "Co"
        },
        {
            "question": "Ki találta fel a bűvös kockát?",
            "answers": [
                "Rubik Ernő",
                "Gábor Dénes",
                "Kempelen Farkas"
            ],
            "correct_answer": "Rubik Ernő"
        },
        {
            "question": "Melyik szakácsnak nincs Michelin csillaga?",
            "answers": [
                "Jamie Oliver",
                "Gordon Ramsay",
                "Alain Ducasse"
            ],
            "correct_answer": "Jamie Oliver"
        },
        {
            "question": "Milyen lábbeli a kalucsni?",
            "answers": [
                "gumicipő",
                "csizma",
                "papucs"
            ],
            "correct_answer": "gumicipő"
        },
        {
            "question": "Mi a diabetes?",
            "answers": [
                "cukorbetegség",
                "laktózérzékenység",
                "szénanátha"
            ],
            "correct_answer": "cukorbetegség"
        },
        {
            "question": "Kiről nevezték el az Újházi-tyúklevest?",
            "answers": [
                "Újházi Edéről",
                "Újházi Lászlóról",
                "Újházi Andrásról"
            ],
            "correct_answer": "Újházi Edéről"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése a CD?",
            "answers": [
                "Color Disc",
                "Compact Disc",
                "Compact Disco"
            ],
            "correct_answer": "Compact Disc"
        },
        {
            "question": "Mi a barátfüle?",
            "answers": [
                "szilvalekváros derelye",
                "mákos nudli",
                "csörögefánk"
            ],
            "correct_answer": "szilvalekváros derelye"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a halef szó?",
            "answers": [
                "villa",
                "kanál",
                "kés"
            ],
            "correct_answer": "kés"
        },
        {
            "question": "Melyik hónap régi elnevezése a Boldogasszony hava?",
            "answers": [
                "október",
                "február",
                "január"
            ],
            "correct_answer": "január"
        },
        {
            "question": "Melyik vitamin hiánya okozza a farkasvakságot?",
            "answers": [
                "A vitamin",
                "C vitamin",
                "K vitamin"
            ],
            "correct_answer": "A vitamin"
        },
        {
            "question": "Mi a citológia?",
            "answers": [
                "bonctan",
                "szövettan",
                "sejttan"
            ],
            "correct_answer": "sejttan"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az angol future szó?",
            "answers": [
                "jövő",
                "múlt",
                "jelen"
            ],
            "correct_answer": "jövő"
        },
        {
            "question": "Mi a cséving?",
            "answers": [
                "tálalóedény",
                "fejfedő",
                "ritka madárfaj"
            ],
            "correct_answer": "tálalóedény"
        },
        {
            "question": "Mi a tarantasz?",
            "answers": [
                "utazókocsi",
                "kétüléses bicikli",
                "lovaskocsi"
            ],
            "correct_answer": "utazókocsi"
        },
        {
            "question": "Mi a compó?",
            "answers": [
                "madárfaj",
                "halfajta",
                "rovarféle"
            ],
            "correct_answer": "halfajta"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a beard, angol szó?",
            "answers": [
                "bajusz",
                "szakáll",
                "homlok"
            ],
            "correct_answer": "szakáll"
        },
        {
            "question": "Mi a vintage?",
            "answers": [
                "kis edényke",
                "stílusirányzat",
                "madárfaj"
            ],
            "correct_answer": "stílusirányzat"
        },
        {
            "question": "Ki a matróna?",
            "answers": [
                "idős asszony",
                "idős matróz",
                "masiniszta"
            ],
            "correct_answer": "idős asszony"
        },
        {
            "question": "Miknek az atyjának nevezték Hermann Ottót?",
            "answers": [
                "növények",
                "madarak",
                "emlősök"
            ],
            "correct_answer": "madarak"
        },
        {
            "question": "Mivel foglalkozik az antropológia?",
            "answers": [
                "növényekkel",
                "állatokkal",
                "emberekkel"
            ],
            "correct_answer": "emberekkel"
        },
        {
            "question": "Mit jellemez a Ph érték?",
            "answers": [
                "kémhatást",
                "hőmérsékletet",
                "szélirányt"
            ],
            "correct_answer": "kémhatást"
        },
        {
            "question": "Mi a Bóra?",
            "answers": [
                "szélfajta",
                "halfajta",
                "gombafajta"
            ],
            "correct_answer": "szélfajta"
        },
        {
            "question": "Mennyi idő alatt rakta ki, aki megnyerte a Rubik-kocka Európa-bajnokságot?",
            "answers": [
                "7,88 mp",
                "11,7 mp",
                "22,88 mp"
            ],
            "correct_answer": "7,88 mp"
        },
        {
            "question": "Milyen ruhadarab volt a pruszlik?",
            "answers": [
                "díszes mellény",
                "díszes fejfedő",
                "télikabát"
            ],
            "correct_answer": "díszes mellény"
        },
        {
            "question": "Mit csinál az, aki obszervál?",
            "answers": [
                "megfigyel",
                "sportol",
                "menekül"
            ],
            "correct_answer": "megfigyel"
        },
        {
            "question": "Milyen játéktípus a snooker?",
            "answers": [
                "teke",
                "sakk",
                "biliárd"
            ],
            "correct_answer": "biliárd"
        },
        {
            "question": "Mi a COPD?",
            "answers": [
                "vesebetegség",
                "szívbetegség",
                "tüdőbetegség"
            ],
            "correct_answer": "tüdőbetegség"
        },
        {
            "question": "Svájcnak mi a pénzneme?",
            "answers": [
                "korona",
                "euró",
                "svájci frank"
            ],
            "correct_answer": "svájci frank"
        },
        {
            "question": "Mi a króm vegyjele?",
            "answers": [
                "Cr",
                "Kr",
                "Km"
            ],
            "correct_answer": "Cr"
        },
        {
            "question": "Melyik csoportba tartozik a kalcium?",
            "answers": [
                "alkáliföldfémek",
                "alkálifémek",
                "halogének"
            ],
            "correct_answer": "alkáliföldfémek"
        },
        {
            "question": "Mikor jelent meg Magyarországon a Pokémon Go játék?",
            "answers": [
                "2016. július 14-én",
                "2016. július 22-én",
                "2016. július 16-án"
            ],
            "correct_answer": "2016. július 16-án"
        },
        {
            "question": "Melyik hónapot hívták régen Szent György havának?",
            "answers": [
                "április",
                "május",
                "július"
            ],
            "correct_answer": "április"
        },
        {
            "question": "Mi a kvadrát?",
            "answers": [
                "négyzet",
                "téglalap",
                "háromszög"
            ],
            "correct_answer": "négyzet"
        },
        {
            "question": "Szent-Györgyi Albert melyik évben kapott Nobel-díjat?",
            "answers": [
                "1961-ben",
                "1937-ben",
                "1943-ban"
            ],
            "correct_answer": "1937-ben"
        },
        {
            "question": "Mi a Morgan?",
            "answers": [
                "német férfinév",
                "angol autómárka",
                "olasz fényképezőgépmárka"
            ],
            "correct_answer": "angol autómárka"
        },
        {
            "question": "Mit csinál az aki zrikál?",
            "answers": [
                "bosszant",
                "átgondol",
                "étkezik"
            ],
            "correct_answer": "bosszant"
        },
        {
            "question": "Mi aTwister?",
            "answers": [
                "édesség",
                "modern táncfajta",
                "társasjáték"
            ],
            "correct_answer": "társasjáték"
        },
        {
            "question": "Melyik vár volt a régi 200 Ft-os bankjegy hátoldalán?",
            "answers": [
                "diósgyőri",
                "egri",
                "gyulai"
            ],
            "correct_answer": "diósgyőri"
        },
        {
            "question": "Melyik hónapunk régi elnevezése a Kisasszony hava?",
            "answers": [
                "július",
                "augusztus",
                "október"
            ],
            "correct_answer": "augusztus"
        },
        {
            "question": "Augusztus hónapunk kiről kapta a nevét?",
            "answers": [
                "Marcus Aurelius császárról",
                "Antoninus Pius császárról",
                "Augustus császárról"
            ],
            "correct_answer": "Augustus császárról"
        },
        {
            "question": "Mi a cvicsek?",
            "answers": [
                "orosz vodkafajta",
                "szlovák pálinka fajta",
                "szlovén vörösbor fajta"
            ],
            "correct_answer": "szlovén vörösbor fajta"
        },
        {
            "question": "Ki látható a húszezres bankjegy előoldalán?",
            "answers": [
                "Deák Ferenc",
                "Szent István király",
                "Mátyás király"
            ],
            "correct_answer": "Deák Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik hónapunkat nevezték régen Szent Jakab havának?",
            "answers": [
                "márciust",
                "júniust",
                "júliust"
            ],
            "correct_answer": "júliust"
        },
        {
            "question": "Mi volt a lottó régi elnevezése?",
            "answers": [
                "lottéria",
                "lutri",
                "luttó"
            ],
            "correct_answer": "lutri"
        },
        {
            "question": "Mikor van a balkezesek világnapja?",
            "answers": [
                "augusztus 15-én",
                "augusztus 13-án",
                "augusztus 18-án"
            ],
            "correct_answer": "augusztus 13-án"
        },
        {
            "question": "Mit csinál, aki validál?",
            "answers": [
                "igazol",
                "változtat",
                "érvényesít"
            ],
            "correct_answer": "érvényesít"
        },
        {
            "question": "Milyen színű az ametiszt?",
            "answers": [
                "ibolya",
                "rubinvörös",
                "zafírkék"
            ],
            "correct_answer": "ibolya"
        },
        {
            "question": "Mi a rádli?",
            "answers": [
                "kerék",
                "karika",
                "kabát"
            ],
            "correct_answer": "karika"
        },
        {
            "question": "Mi a Moulin Rogue jelentése?",
            "answers": [
                "Vörös Rúzs",
                "Vörös Malom",
                "Vörös Oroszlán"
            ],
            "correct_answer": "Vörös Malom"
        },
        {
            "question": "Minek a mértékegysége a newton?",
            "answers": [
                "erő",
                "sebesség",
                "súly"
            ],
            "correct_answer": "erő"
        },
        {
            "question": "Mikor kerül átadásra a Kossuth-díj?",
            "answers": [
                "március 15-én",
                "május 1-én",
                "augusztus 20-án"
            ],
            "correct_answer": "március 15-én"
        },
        {
            "question": "Milyen az, aki zelóta?",
            "answers": [
                "türelmetlen",
                "céltudatos",
                "öntelt"
            ],
            "correct_answer": "türelmetlen"
        },
        {
            "question": "Mi a gálya?",
            "answers": [
                "hajó",
                "vonat",
                "csónak"
            ],
            "correct_answer": "hajó"
        },
        {
            "question": "Mit csinál az, aki lájkol?",
            "answers": [
                "kedvel",
                "sztrájkol",
                "takarít"
            ],
            "correct_answer": "kedvel"
        },
        {
            "question": "Mit szoktak kandírozni?",
            "answers": [
                "gyümölcsöt",
                "zöldséget",
                "kenyeret"
            ],
            "correct_answer": "gyümölcsöt"
        },
        {
            "question": "Mi Finnország pénzneme?",
            "answers": [
                "euró",
                "font",
                "dollár"
            ],
            "correct_answer": "euró"
        },
        {
            "question": "Ki volt a régi papír 10 Ft-oson?",
            "answers": [
                "Petőfi Sándor",
                "Ady Endre",
                "Arany János"
            ],
            "correct_answer": "Petőfi Sándor"
        },
        {
            "question": "Mi kezdődik szeptember 1-én?",
            "answers": [
                "iskolai tanév",
                "aratás",
                "csillagászati ősz"
            ],
            "correct_answer": "iskolai tanév"
        },
        {
            "question": "Mi szeptember hónap régi elnevezése?",
            "answers": [
                "Szent Mihály hava",
                "Szent Jakab hava",
                "Szent András hava"
            ],
            "correct_answer": "Szent Mihály hava"
        },
        {
            "question": "Melyik csoportba tartozik a kálium?",
            "answers": [
                "alkálifémek",
                "alkáliföldfémek",
                "halogének"
            ],
            "correct_answer": "alkálifémek"
        },
        {
            "question": "Mi a csomorika?",
            "answers": [
                "növényfaj",
                "madárfaj",
                "rovarféle"
            ],
            "correct_answer": "növényfaj"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a pagony szó?",
            "answers": [
                "liget",
                "öböl",
                "létra"
            ],
            "correct_answer": "liget"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a tarlatán szó?",
            "answers": [
                "pamutszövet",
                "boszorkány",
                "mikrofon"
            ],
            "correct_answer": "pamutszövet"
        },
        {
            "question": "Mit csinál aki zenkol?",
            "answers": [
                "süllyeszt",
                "kalapál",
                "iszik"
            ],
            "correct_answer": "süllyeszt"
        },
        {
            "question": "Hány oldala van egy paralelogrammának?",
            "answers": [
                "4",
                "6",
                "3"
            ],
            "correct_answer": "4"
        },
        {
            "question": "Mennyi a négyszög belső szögeinek összege?",
            "answers": [
                "360 fok",
                "180 fok",
                "90 fok"
            ],
            "correct_answer": "360 fok"
        },
        {
            "question": "Mi a hatszög angol neve?",
            "answers": [
                "hexagon",
                "pentagon",
                "octagon"
            ],
            "correct_answer": "hexagon"
        },
        {
            "question": "Milyen ásvány a dolomit?",
            "answers": [
                "karbonát",
                "szilikát",
                "oxid"
            ],
            "correct_answer": "karbonát"
        },
        {
            "question": "Mi a téltemető?",
            "answers": [
                "növényfaj",
                "rovarfaj",
                "gombafaj"
            ],
            "correct_answer": "növényfaj"
        },
        {
            "question": "Mi a femme fatale jelentése?",
            "answers": [
                "a végzet asszonya",
                "a ház úrnője",
                "a falu bikája"
            ],
            "correct_answer": "a végzet asszonya"
        },
        {
            "question": "Mi a masztaba szó jelentése?",
            "answers": [
                "pad",
                "szék",
                "hajó"
            ],
            "correct_answer": "pad"
        },
        {
            "question": "Ki volt Teller Ede?",
            "answers": [
                "atomfizikus",
                "kémikus",
                "bilológus"
            ],
            "correct_answer": "atomfizikus"
        },
        {
            "question": "Mi nem hasonlít Pom-pomra a rajzfilmben?",
            "answers": [
                "lyukas zokni",
                "szobafestő pemzli",
                "paróka"
            ],
            "correct_answer": "lyukas zokni"
        },
        {
            "question": "Mi az ökológia?",
            "answers": [
                "környezettan",
                "növénytan",
                "álattan"
            ],
            "correct_answer": "környezettan"
        },
        {
            "question": "Mi a kőolaj fő összetevője?",
            "answers": [
                "szénhidrogén",
                "szén-dioxid",
                "szén-diszulfid"
            ],
            "correct_answer": "szénhidrogén"
        },
        {
            "question": "Mi a szambó?",
            "answers": [
                "sport",
                "étel",
                "tánc"
            ],
            "correct_answer": "sport"
        },
        {
            "question": "Mi a bridzs?",
            "answers": [
                "kártyajáték",
                "tekejáték",
                "biliárd"
            ],
            "correct_answer": "kártyajáték"
        },
        {
            "question": "Mi a nátrium rendszáma?",
            "answers": [
                "11",
                "12",
                "19"
            ],
            "correct_answer": "11"
        },
        {
            "question": "Mi a nátrium-klorid?",
            "answers": [
                "konyhasó",
                "bórsó",
                "pác-só"
            ],
            "correct_answer": "konyhasó"
        },
        {
            "question": "Mi a magnézium régi magyar neve?",
            "answers": [
                "kesereny",
                "mészeny",
                "szikeny"
            ],
            "correct_answer": "kesereny"
        },
        {
            "question": "Milyen végzettsége volt Déri Jánosnak?",
            "answers": [
                "gépészmérnök",
                "autószerelő",
                "ács"
            ],
            "correct_answer": "gépészmérnök"
        },
        {
            "question": "Kinek a lánya volt Pallas Athéné a görög mitológiában?",
            "answers": [
                "Zeusz",
                "Odüsszeusz",
                "Hermész"
            ],
            "correct_answer": "Zeusz"
        },
        {
            "question": "Mi képes az aranyat feloldani?",
            "answers": [
                "királyvíz",
                "salétromsav",
                "sósav"
            ],
            "correct_answer": "királyvíz"
        },
        {
            "question": "Mi október hónap régi elnevezése?",
            "answers": [
                "Mindszent hava",
                "Szent András hava",
                "Szent Jakab hava"
            ],
            "correct_answer": "Mindszent hava"
        },
        {
            "question": "Mi a darbuka?",
            "answers": [
                "dob",
                "gitár",
                "furulya"
            ],
            "correct_answer": "dob"
        },
        {
            "question": "Mi a szajkó népies elnevezése?",
            "answers": [
                "mátyásmadár",
                "palimadár",
                "királymadár"
            ],
            "correct_answer": "mátyásmadár"
        },
        {
            "question": "Mi a barrakuda?",
            "answers": [
                "halfajta",
                "szélfajta",
                "hangszer"
            ],
            "correct_answer": "halfajta"
        },
        {
            "question": "Mi a kakasmandikó?",
            "answers": [
                "növényfaj",
                "állatfaj",
                "ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "növényfaj"
        },
        {
            "question": "Mi a barbitosz?",
            "answers": [
                "hangszer",
                "étel",
                "hegység"
            ],
            "correct_answer": "hangszer"
        },
        {
            "question": "Mitől fél, aki klausztrofóbiás?",
            "answers": [
                "bezártságtól",
                "pókoktól",
                "nagy terektől"
            ],
            "correct_answer": "bezártságtól"
        },
        {
            "question": "Mi a raglán?",
            "answers": [
                "kabát",
                "lábbeli",
                "fejfedő"
            ],
            "correct_answer": "kabát"
        },
        {
            "question": "Milyen ember, aki nárcisztikus?",
            "answers": [
                "önimádó",
                "önfeláldozó",
                "ravasz"
            ],
            "correct_answer": "önimádó"
        },
        {
            "question": "Mi a tramini?",
            "answers": [
                "borszőlőfajta",
                "madárfajta",
                "gombafajta"
            ],
            "correct_answer": "borszőlőfajta"
        },
        {
            "question": "Mik a fosszíliák?",
            "answers": [
                "ősmaradványok",
                "gombafajták",
                "pálinkafajták"
            ],
            "correct_answer": "ősmaradványok"
        },
        {
            "question": "Mi a karakk?",
            "answers": [
                "vitorláshajó",
                "szélfajta",
                "repülőgép"
            ],
            "correct_answer": "vitorláshajó"
        },
        {
            "question": "Mi a kvaterka?",
            "answers": [
                "borospohár",
                "sós sütemény",
                "régi ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "borospohár"
        },
        {
            "question": "Mi az erg?",
            "answers": [
                "homoktenger",
                "síkság",
                "völgy"
            ],
            "correct_answer": "homoktenger"
        },
        {
            "question": "Mi a bentévi?",
            "answers": [
                "madárfaj",
                "halfajta",
                "növényfaj"
            ],
            "correct_answer": "madárfaj"
        },
        {
            "question": "Mi a hosszúság mértékegysége?",
            "answers": [
                "méter",
                "kilogramm",
                "amper"
            ],
            "correct_answer": "méter"
        },
        {
            "question": "Mi a kapotnyak?",
            "answers": [
                "növény",
                "gomba",
                "kígyó"
            ],
            "correct_answer": "növény"
        },
        {
            "question": "Mi a macskaszem?",
            "answers": [
                "ásvány",
                "gyógynövény",
                "gomba"
            ],
            "correct_answer": "ásvány"
        },
        {
            "question": "Melyik nem nemesgáz?",
            "answers": [
                "fluor",
                "argon",
                "hélium"
            ],
            "correct_answer": "fluor"
        },
        {
            "question": "Mi a moréna?",
            "answers": [
                "kőzettörmelék",
                "kihalt állat",
                "sivatag"
            ],
            "correct_answer": "kőzettörmelék"
        },
        {
            "question": "Milyen színű a zafir?",
            "answers": [
                "kék",
                "zöld",
                "vörös"
            ],
            "correct_answer": "kék"
        },
        {
            "question": "Mi a beléndek?",
            "answers": [
                "mérgező növény",
                "vízi állat",
                "régi fejfedő"
            ],
            "correct_answer": "mérgező növény"
        },
        {
            "question": "Melyik a gumigyártás alapanyaga?",
            "answers": [
                "kaucsuk",
                "gyanta",
                "szilikon"
            ],
            "correct_answer": "kaucsuk"
        },
        {
            "question": "Mi a zsorzsett?",
            "answers": [
                "női ruhaanyag",
                "ülőhely",
                "létra"
            ],
            "correct_answer": "női ruhaanyag"
        },
        {
            "question": "Mi a gödölye?",
            "answers": [
                "fiatal kecske",
                "édes étel",
                "drágakő"
            ],
            "correct_answer": "fiatal kecske"
        },
        {
            "question": "Mi az arany vegyjele?",
            "answers": [
                "Au",
                "Pt",
                "Hg"
            ],
            "correct_answer": "Au"
        },
        {
            "question": "Ki találta fel a Rubik-kockát?",
            "answers": [
                "Rubik Ernő",
                "Rubik Géza",
                "Rubik Ágoston"
            ],
            "correct_answer": "Rubik Ernő"
        },
        {
            "question": "Hány betűből áll a magyar ábécé?",
            "answers": [
                "40",
                "30",
                "50"
            ],
            "correct_answer": "40"
        },
        {
            "question": "Mi a bózsa?",
            "answers": [
                "katicabogár",
                "krumplibogár",
                "szarvasbogár"
            ],
            "correct_answer": "katicabogár"
        },
        {
            "question": "Mi a vörösburgundia?",
            "answers": [
                "cékla",
                "borsó",
                "alma"
            ],
            "correct_answer": "cékla"
        },
        {
            "question": "Mi a csillámpala?",
            "answers": [
                "kőzetfajta",
                "állatfaj",
                "gyógynövény"
            ],
            "correct_answer": "kőzetfajta"
        },
        {
            "question": "Mi a bubulyka?",
            "answers": [
                "kamilla",
                "eper",
                "gyermekláncfű"
            ],
            "correct_answer": "kamilla"
        },
        {
            "question": "Ki Havasi Balázs?",
            "answers": [
                "zongoraművész",
                "énekes",
                "színész"
            ],
            "correct_answer": "zongoraművész"
        },
        {
            "question": "Mi az angyaltrombita?",
            "answers": [
                "mérgező növény",
                "vízi állat",
                "gombafajta"
            ],
            "correct_answer": "mérgező növény"
        },
        {
            "question": "Mi a December hónap régi elnevezése?",
            "answers": [
                "Karácsony hava",
                "Boldogasszony hava",
                "Böjtelő hava"
            ],
            "correct_answer": "Karácsony hava"
        },
        {
            "question": "Ki volt Samu Géza?",
            "answers": [
                "szobrászművész",
                "humorista",
                "költő"
            ],
            "correct_answer": "szobrászművész"
        },
        {
            "question": "Milyen a mefitikus?",
            "answers": [
                "büdös",
                "hosszú",
                "széles"
            ],
            "correct_answer": "büdös"
        },
        {
            "question": "Hány kertitörpéje van a legnagyobb kertitörpe-gyüjtőnek?",
            "answers": [
                "2042",
                "675",
                "1456"
            ],
            "correct_answer": "2042"
        },
        {
            "question": "Milyen a melankolikus ember?",
            "answers": [
                "lehangolt",
                "jókedvű",
                "szétszórt"
            ],
            "correct_answer": "lehangolt"
        },
        {
            "question": "Hány liter tejet tud megfejni 2 perc alatt egy német férfi, a Guinness Rekordok Könyve szerint?",
            "answers": [
                "2 liter",
                "1 liter",
                "5 liter"
            ],
            "correct_answer": "2 liter"
        },
        {
            "question": "Mi a magma?",
            "answers": [
                "kőzetanyag",
                "gyümölcs",
                "régi ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "kőzetanyag"
        },
        {
            "question": "Mikor rendezték meg először a Miss Hungary szépségversenyt?",
            "answers": [
                "1929-ben",
                "1985-ben",
                "1976-ban"
            ],
            "correct_answer": "1929-ben"
        },
        {
            "question": "Ki volt Joó Rózsi?",
            "answers": [
                "színésznő",
                "opera énekesnő",
                "ballettáncos"
            ],
            "correct_answer": "színésznő"
        },
        {
            "question": "Milyen betegségben szenvedőknek védőszentje Szent-Luca?",
            "answers": [
                "szem",
                "szív",
                "vese"
            ],
            "correct_answer": "szem"
        },
        {
            "question": "Milyen aki rabiátus?",
            "answers": [
                "indulatos",
                "önérzetes",
                "okoskodó"
            ],
            "correct_answer": "indulatos"
        },
        {
            "question": "Mi a rucsni?",
            "answers": [
                "csúszda",
                "labda",
                "szoba"
            ],
            "correct_answer": "csúszda"
        },
        {
            "question": "Mi a fado?",
            "answers": [
                "zenei műfaj",
                "hangszer",
                "leves"
            ],
            "correct_answer": "zenei műfaj"
        },
        {
            "question": "Hány cm magas a világ legmagasabb embere?",
            "answers": [
                "246 cm",
                "222 cm",
                "280 cm"
            ],
            "correct_answer": "246 cm"
        },
        {
            "question": "Ki volt Lux Elek?",
            "answers": [
                "szobrász",
                "politikus",
                "színész"
            ],
            "correct_answer": "szobrász"
        },
        {
            "question": "Hány cm magas a világ legkisebb embere?",
            "answers": [
                "73",
                "85",
                "66"
            ],
            "correct_answer": "73"
        },
        {
            "question": "Ki volt Püthagorasz?",
            "answers": [
                "ókori filozófus",
                "ókori hadvezér",
                "görög történetíró"
            ],
            "correct_answer": "ókori filozófus"
        },
        {
            "question": "Mi az aulosz?",
            "answers": [
                "fúvós hangszer",
                "déligyümölcs",
                "gyógynövény"
            ],
            "correct_answer": "fúvós hangszer"
        },
        {
            "question": "Milyen atomokból áll a gyémánt?",
            "answers": [
                "szén",
                "titán",
                "vas"
            ],
            "correct_answer": "szén"
        },
        {
            "question": "Minek a képlete a HCl?",
            "answers": [
                "sósav",
                "klórsav",
                "salétromsav"
            ],
            "correct_answer": "sósav"
        },
        {
            "question": "Melyik évben jelent meg a világ első keresztrejtvénye?",
            "answers": [
                "1913-ban",
                "1928-ban",
                "1967-ben"
            ],
            "correct_answer": "1913-ban"
        },
        {
            "question": "Mikor készítette el Wilhelm Röntgen az első rtg. képet?",
            "answers": [
                "1895-ben",
                "1921-ben",
                "1954-ben"
            ],
            "correct_answer": "1895-ben"
        },
        {
            "question": "Miről készítette el Wilhelm Röntgen, az első rtg.képet?",
            "answers": [
                "felesége kezéről",
                "felesége térdéről",
                "lánya válláról"
            ],
            "correct_answer": "felesége kezéről"
        },
        {
            "question": "Melyik évben volt a rágógumi szabadalmaztatása?",
            "answers": [
                "1869-ben",
                "1923-ban",
                "1987-ben"
            ],
            "correct_answer": "1869-ben"
        },
        {
            "question": "Mi a kalcium-karbonát?",
            "answers": [
                "mészkő",
                "szénsav",
                "metán"
            ],
            "correct_answer": "mészkő"
        },
        {
            "question": "Mi Teréz anya másik neve?",
            "answers": [
                "Kalkuttai Szent Teréz",
                "Indiai Szent Teréz",
                "Apáczai Szent Teréz"
            ],
            "correct_answer": "Kalkuttai Szent Teréz"
        },
        {
            "question": "Kik a fagyosszentek?",
            "answers": [
                "Pongrác, Szevác, Bonifác",
                "Sándor, József, Benedek",
                "Ádám, Éva, István"
            ],
            "correct_answer": "Pongrác, Szevác, Bonifác"
        },
        {
            "question": "Miben halt meg Jurij Gagarin?",
            "answers": [
                "repülőgép-balesetben",
                "betegségben",
                "autóbalesetben"
            ],
            "correct_answer": "repülőgép-balesetben"
        },
        {
            "question": "Milyen pénznem van Csehországban?",
            "answers": [
                "korona",
                "euró",
                "frank"
            ],
            "correct_answer": "korona"
        },
        {
            "question": "Mi a kemanesz?",
            "answers": [
                "vonós hangszer",
                "görög édesség",
                "régi ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "vonós hangszer"
        },
        {
            "question": "Mikortól lehet Magyarországon öttöslottóval játszani?",
            "answers": [
                "1957. márc. 7-től",
                "1976. jan. 7-től",
                "1966. okt. 21-től"
            ],
            "correct_answer": "1957. márc. 7-től"
        },
        {
            "question": "Ki Ilosfalvy Róbert?",
            "answers": [
                "operaénekes",
                "balettáncos",
                "humorista"
            ],
            "correct_answer": "operaénekes"
        },
        {
            "question": "Milyen pénznem van Belgiumban?",
            "answers": [
                "euró",
                "leva",
                "korona"
            ],
            "correct_answer": "euró"
        },
        {
            "question": "Kiknek a védőszentje Szent Bálint?",
            "answers": [
                "szerelmesek",
                "tűzoltók",
                "tudósok"
            ],
            "correct_answer": "szerelmesek"
        },
        {
            "question": "Ki a nők védőszentje?",
            "answers": [
                "Szent Angéla",
                "Szent Borbála",
                "Szent Genovéva"
            ],
            "correct_answer": "Szent Angéla"
        },
        {
            "question": "Mi a kamin?",
            "answers": [
                "kandalló",
                "kosztüm",
                "állólámpa"
            ],
            "correct_answer": "kandalló"
        },
        {
            "question": "Mikor szűnt meg a MALÉV?",
            "answers": [
                "2012-ben",
                "2014-ben",
                "2011-ben"
            ],
            "correct_answer": "2012-ben"
        },
        {
            "question": "Ki találta fel a könyvnyomtatást?",
            "answers": [
                "Johannes Gutenberg",
                "Luther Márton",
                "Marshall McLuhan"
            ],
            "correct_answer": "Johannes Gutenberg"
        },
        {
            "question": "Milyen ember aki filantróp?",
            "answers": [
                "emberbarát",
                "költekező",
                "irigy"
            ],
            "correct_answer": "emberbarát"
        },
        {
            "question": "Melyik évben szűnt meg az iwiw?",
            "answers": [
                "2014-ben",
                "2012-ben",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "2014-ben"
        },
        {
            "question": "Ki a holográfia feltalálója?",
            "answers": [
                "Gábor Dénes",
                "Wigner Jenő",
                "Lénárd Fülöp"
            ],
            "correct_answer": "Gábor Dénes"
        },
        {
            "question": "Melyik évszak van a makk ászon a magyar kártyában?",
            "answers": [
                "tél",
                "nyár",
                "ősz"
            ],
            "correct_answer": "tél"
        },
        {
            "question": "Mi a nikkel vegyjele?",
            "answers": [
                "Ni",
                "N",
                "Ny"
            ],
            "correct_answer": "Ni"
        },
        {
            "question": "Mi a balafánt?",
            "answers": [
                "borszőlőfajta",
                "elefántfaj",
                "pengetős hangszer"
            ],
            "correct_answer": "borszőlőfajta"
        },
        {
            "question": "Milyen hullámok képződnek a mikrohullámú sütőben?",
            "answers": [
                "elektromágneses",
                "mechanikai",
                "gravitációs"
            ],
            "correct_answer": "elektromágneses"
        },
        {
            "question": "Milyen halmazállapotú a hélium?",
            "answers": [
                "gáz",
                "folyékony",
                "szilárd"
            ],
            "correct_answer": "gáz"
        },
        {
            "question": "Melyik ország a tarokk kártyajáték őshazája?",
            "answers": [
                "Olaszország",
                "Franciaország",
                "Németország"
            ],
            "correct_answer": "Olaszország"
        },
        {
            "question": "Hány évesen indult Palvin Barbara modellkarrierje?",
            "answers": [
                "13",
                "12",
                "15"
            ],
            "correct_answer": "13"
        },
        {
            "question": "Milyen mestert neveztek régen gerencsérnek?",
            "answers": [
                "fazekasmestert",
                "cipészmestert",
                "ácsmestert"
            ],
            "correct_answer": "fazekasmestert"
        },
        {
            "question": "Milyen hal a kandiru?",
            "answers": [
                "vámpírhal",
                "doktorhal",
                "bohóchal"
            ],
            "correct_answer": "vámpírhal"
        },
        {
            "question": "Milyen új bankjegyek kerültek forgalomba 2017-márc.1-től?",
            "answers": [
                "2 és 5000 Ft-os",
                "10 és 20 ezer Ft-os",
                "Ezer és 500 Ft-os"
            ],
            "correct_answer": "2 és 5000 Ft-os"
        },
        {
            "question": "Melyik a legnagyobb atomtömegű?",
            "answers": [
                "higany",
                "platina",
                "arany"
            ],
            "correct_answer": "higany"
        },
        {
            "question": "Hány fokon forr a víz?",
            "answers": [
                "100",
                "1000",
                "500"
            ],
            "correct_answer": "100"
        },
        {
            "question": "Mi a réz vegyjele?",
            "answers": [
                "Cu",
                "Rz",
                "Cd"
            ],
            "correct_answer": "Cu"
        },
        {
            "question": "Melyik ország tánca a habanera?",
            "answers": [
                "Kuba",
                "Spanyolország",
                "Mexikó"
            ],
            "correct_answer": "Kuba"
        },
        {
            "question": "Mi a pajszer?",
            "answers": [
                "feszítővas",
                "ruhadarab",
                "fáskamra"
            ],
            "correct_answer": "feszítővas"
        },
        {
            "question": "Milyen szín a karmazsin?",
            "answers": [
                "sötétvörös",
                "sötétkék",
                "méregzöld"
            ],
            "correct_answer": "sötétvörös"
        },
        {
            "question": "Melyik királyunk látható a 10 000 Ft-os bankjegyen?",
            "answers": [
                "Szent István király",
                "Mátyás király",
                "IV. Béla"
            ],
            "correct_answer": "Szent István király"
        },
        {
            "question": "Mijét vesztette el aki amnéziás?",
            "answers": [
                "emlékezetét",
                "hallását",
                "zsebkendőjét"
            ],
            "correct_answer": "emlékezetét"
        },
        {
            "question": "Mi a vademecum?",
            "answers": [
                "zsebkönyv",
                "desszertkülönlegesség",
                "régi bútordarab"
            ],
            "correct_answer": "zsebkönyv"
        },
        {
            "question": "Mennyi a háromszög belső szögeinek összege?",
            "answers": [
                "180 fok",
                "360 fok",
                "90 fok"
            ],
            "correct_answer": "180 fok"
        },
        {
            "question": "Mi a tamariska?",
            "answers": [
                "növény",
                "hangszer",
                "állat"
            ],
            "correct_answer": "növény"
        },
        {
            "question": "Ki kapta a legjobb női műsorvezetőnek járó díjat a Televíziós Újságírók Díjkiosztóján?",
            "answers": [
                "Ördög Nóra",
                "Liptai Claudia",
                "Lilu"
            ],
            "correct_answer": "Ördög Nóra"
        },
        {
            "question": "Mi a brigg?",
            "answers": [
                "vitorlás hajó",
                "evezős csónak",
                "óceánjáró hajó"
            ],
            "correct_answer": "vitorlás hajó"
        },
        {
            "question": "Mikor fogadták el, hogy nagypéntek munkaszüneti nap legyen?",
            "answers": [
                "március 7-én",
                "március 14-én",
                "február 10-én"
            ],
            "correct_answer": "március 7-én"
        },
        {
            "question": "Milyen térbeli alakzat a hexaéder?",
            "answers": [
                "kocka",
                "téglatest",
                "henger"
            ],
            "correct_answer": "kocka"
        },
        {
            "question": "Melyik egy szoknyafajta?",
            "answers": [
                "bukjelszoknya",
                "kapjelszoknya",
                "fogdmegszoknya"
            ],
            "correct_answer": "bukjelszoknya"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a Yolo szleng?",
            "answers": [
                "csak egyszer élsz",
                "nincs új a nap alatt",
                "minden kezdet nehéz"
            ],
            "correct_answer": "csak egyszer élsz"
        },
        {
            "question": "Milyen színű az akvamarin drágakő?",
            "answers": [
                "kékeszöld",
                "bíborvörös",
                "ibolya"
            ],
            "correct_answer": "kékeszöld"
        },
        {
            "question": "Ki nem vezette soha a \"Legyen Ön is milliomos!\" televíziós kvízjátékot?",
            "answers": [
                "Egri János",
                "Friderikusz Sándor",
                "Fábry Sándor"
            ],
            "correct_answer": "Egri János"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az oktogon szó?",
            "answers": [
                "nyolcszög",
                "hatszög",
                "háromszög"
            ],
            "correct_answer": "nyolcszög"
        },
        {
            "question": "Melyik két fő alkotórészből áll a levegő?",
            "answers": [
                "oxigén és nitrogén",
                "oxigén és hidrogén",
                "hidrogén és hélium"
            ],
            "correct_answer": "oxigén és nitrogén"
        },
        {
            "question": "Mi a pántlika?",
            "answers": [
                "szalag",
                "kesztyű",
                "lábbeli"
            ],
            "correct_answer": "szalag"
        },
        {
            "question": "Mi az oxigén rendszáma?",
            "answers": [
                "8",
                "13",
                "21"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése a Kft?",
            "answers": [
                "korlátolt felelősségű társaság",
                "kombinált felelősségű társaság",
                "korlátolt felelősségű társulat"
            ],
            "correct_answer": "korlátolt felelősségű társaság"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a szinesztézia szó?",
            "answers": [
                "összeérzés",
                "fogékonyság",
                "támogatás"
            ],
            "correct_answer": "összeérzés"
        },
        {
            "question": "Mennyi 1 liter levegő tömege?",
            "answers": [
                "1,293 gramm",
                "2,467 gramm",
                "4,125 gramm"
            ],
            "correct_answer": "1,293 gramm"
        },
        {
            "question": "Milyen halmazállapotú a kripton?",
            "answers": [
                "gáz",
                "folyékony",
                "szilárd"
            ],
            "correct_answer": "gáz"
        },
        {
            "question": "Mi a Nemzetközi Valutaalap rövidítése?",
            "answers": [
                "IMF",
                "NVA",
                "IMA"
            ],
            "correct_answer": "IMF"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a paralel szó?",
            "answers": [
                "párhuzamos",
                "szimmetrikus",
                "vízszintes"
            ],
            "correct_answer": "párhuzamos"
        },
        {
            "question": "Hogy nevezzük azt a folyamatot amikor szilárd anyag gőzzé alakul?",
            "answers": [
                "szublimáció",
                "párolgás",
                "kondenzáció"
            ],
            "correct_answer": "szublimáció"
        },
        {
            "question": "Kit neveznek a \"matematika fejedelmének\"?",
            "answers": [
                "Carl Friedrich Gausst",
                "Klaudiosz Ptolemaioszt",
                "Fritz Oberhettingert"
            ],
            "correct_answer": "Carl Friedrich Gausst"
        },
        {
            "question": "Melyik a legnagyobb szám a rulettben?",
            "answers": [
                "36",
                "28",
                "50"
            ],
            "correct_answer": "36"
        },
        {
            "question": "Mi a segélyhívószám az Európai Unióban?",
            "answers": [
                "112",
                "118",
                "115"
            ],
            "correct_answer": "112"
        },
        {
            "question": "Melyik játékot játsszák magyar kártyával?",
            "answers": [
                "Snapszer",
                "Bridzs",
                "Kanaszta"
            ],
            "correct_answer": "Snapszer"
        },
        {
            "question": "Mi a mirin?",
            "answers": [
                "rizsből készült bor",
                "régi bútordarab",
                "állatfaj"
            ],
            "correct_answer": "rizsből készült bor"
        },
        {
            "question": "Mi a lepketapló?",
            "answers": [
                "gombafaj",
                "madárfaj",
                "lepkefaj"
            ],
            "correct_answer": "gombafaj"
        },
        {
            "question": "Mi a rikiki?",
            "answers": [
                "kártyajáték",
                "állat",
                "hangszer"
            ],
            "correct_answer": "kártyajáték"
        },
        {
            "question": "Mi a csirimojó?",
            "answers": [
                "gyümölcs",
                "gyógynövény",
                "gombafaj"
            ],
            "correct_answer": "gyümölcs"
        },
        {
            "question": "Mennyi egy tucat?",
            "answers": [
                "12",
                "6",
                "24"
            ],
            "correct_answer": "12"
        },
        {
            "question": "Mennyi a négyszög belső szögeinek összege?",
            "answers": [
                "360 fok",
                "180 fok",
                "240 fok"
            ],
            "correct_answer": "360 fok"
        },
        {
            "question": "Mi a racketlon?",
            "answers": [
                "ütővel játszható sport",
                "repülőeszköz",
                "társasjáték"
            ],
            "correct_answer": "ütővel játszható sport"
        },
        {
            "question": "Mi a Mentők hívószáma?",
            "answers": [
                "104",
                "105",
                "107"
            ],
            "correct_answer": "104"
        },
        {
            "question": "Mit mutat meg a pH érték?",
            "answers": [
                "oldat kémhatását",
                "oldat koncentrációát",
                "oldat tömegét"
            ],
            "correct_answer": "oldat kémhatását"
        },
        {
            "question": "Milyen színű lesz a lakmuszpapír lúgos oldatban?",
            "answers": [
                "kék",
                "vörös",
                "zöld"
            ],
            "correct_answer": "kék"
        },
        {
            "question": "Mi a Bolygó Hollandi?",
            "answers": [
                "hajó",
                "vonat",
                "helikopter"
            ],
            "correct_answer": "hajó"
        },
        {
            "question": "Mi kezdte meg működését 1957. május 1-én?",
            "answers": [
                "Magyar Televízió",
                "Magyar Rádió",
                "Magyar Gárda"
            ],
            "correct_answer": "Magyar Televízió"
        },
        {
            "question": "Mitől fél aki nomofóbiás?",
            "answers": [
                "a mobiltelefon hiányától",
                "a pókoktól",
                "a magasságtól"
            ],
            "correct_answer": "a mobiltelefon hiányától"
        },
        {
            "question": "Mi a kotla?",
            "answers": [
                "edényféle",
                "régi pénzérme",
                "ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "edényféle"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése az ENSZ?",
            "answers": [
                "Egyesült Nemzetek Szervezete",
                "Egyesült Nemzetközi Szerv",
                "Egyéni Nevelési Szervezet"
            ],
            "correct_answer": "Egyesült Nemzetek Szervezete"
        },
        {
            "question": "Ki volt Szipál Márton?",
            "answers": [
                "fotóművész",
                "festőművész",
                "zeneszerző"
            ],
            "correct_answer": "fotóművész"
        },
        {
            "question": "Mi a 30. házassági évforduló neve?",
            "answers": [
                "gyöngylakodalom",
                "ezüstlakodalom",
                "rubinlakodalom"
            ],
            "correct_answer": "gyöngylakodalom"
        },
        {
            "question": "Mi a kübli?",
            "answers": [
                "pohár",
                "édesség",
                "jármű"
            ],
            "correct_answer": "pohár"
        },
        {
            "question": "Mitől fél aki künofóbiás?",
            "answers": [
                "kutyáktól",
                "egerektől",
                "kígyóktól"
            ],
            "correct_answer": "kutyáktól"
        },
        {
            "question": "Mi a hencser?",
            "answers": [
                "heverő",
                "asztal",
                "ablak"
            ],
            "correct_answer": "heverő"
        },
        {
            "question": "Mi a magnézium régi magyar neve?",
            "answers": [
                "kesereny",
                "mészeny",
                "szikeny"
            ],
            "correct_answer": "kesereny"
        },
        {
            "question": "Mi a szürkebarát?",
            "answers": [
                "szőlőfajta",
                "emlős állat",
                "gombafaj"
            ],
            "correct_answer": "szőlőfajta"
        },
        {
            "question": "Mi az alpinizmus?",
            "answers": [
                "hegymászás",
                "japán harcművészet",
                "táblajáték"
            ],
            "correct_answer": "hegymászás"
        },
        {
            "question": "Mi a kintorna?",
            "answers": [
                "régi hangszer",
                "szabadban végezhető sport",
                "kinzóeszköz"
            ],
            "correct_answer": "régi hangszer"
        },
        {
            "question": "Ki volt Lechner Ödön?",
            "answers": [
                "magyar építész",
                "magyar festő",
                "magyar szobrász"
            ],
            "correct_answer": "magyar építész"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a macsánka szó?",
            "answers": [
                "paprikás krumpli",
                "bozótvágó kés",
                "muskotályos bor"
            ],
            "correct_answer": "paprikás krumpli"
        },
        {
            "question": "Mi a femme fatale jelentése?",
            "answers": [
                "a végzet asszonya",
                "a ház úrnője",
                "a falu bikája"
            ],
            "correct_answer": "a végzet asszonya"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése a CD?",
            "answers": [
                "Compact Disc",
                "Color Disco",
                "Compact Disco"
            ],
            "correct_answer": "Compact Disc"
        },
        {
            "question": "Mi a tamburin?",
            "answers": [
                "csörgődob",
                "cirkuszi kellék",
                "gyerekjáték"
            ],
            "correct_answer": "csörgődob"
        },
        {
            "question": "Mi a barátfüle?",
            "answers": [
                "szilvalekváros derelye",
                "betegség",
                "csörögefánk"
            ],
            "correct_answer": "szilvalekváros derelye"
        },
        {
            "question": "Mi a periódusos rendszer első eleme?",
            "answers": [
                "hidrogén",
                "hélium",
                "nátrium"
            ],
            "correct_answer": "hidrogén"
        },
        {
            "question": "Ki volt Rökk Marika?",
            "answers": [
                "operettprimadonna",
                "kerámiaművész",
                "író"
            ],
            "correct_answer": "operettprimadonna"
        },
        {
            "question": "Mitől fél aki monofóbiás?",
            "answers": [
                "egyedülléttől",
                "mélységtől",
                "víztől"
            ],
            "correct_answer": "egyedülléttől"
        },
        {
            "question": "Mi a kurkuma?",
            "answers": [
                "fűszernövény",
                "gyerekjáték",
                "hangszer"
            ],
            "correct_answer": "fűszernövény"
        },
        {
            "question": "Mi a fregatt?",
            "answers": [
                "hadihajó",
                "társasjáték",
                "hangszer"
            ],
            "correct_answer": "hadihajó"
        },
        {
            "question": "Mikor szűnt meg a MALÉV?",
            "answers": [
                "2012-ben",
                "2014-ben",
                "2011-ben"
            ],
            "correct_answer": "2012-ben"
        },
        {
            "question": "Mi a GM49?",
            "answers": [
                "magyar együttes",
                "vulkán neve",
                "kisbolygó neve"
            ],
            "correct_answer": "magyar együttes"
        },
        {
            "question": "Mi az ólom vegyjele?",
            "answers": [
                "Pb",
                "Pt",
                "Tm"
            ],
            "correct_answer": "Pb"
        },
        {
            "question": "Mi a nátrium-klorid?",
            "answers": [
                "konyhasó",
                "víz",
                "szőlőcukor"
            ],
            "correct_answer": "konyhasó"
        },
        {
            "question": "Milyen orvosi vizsgálatok során használnak gadonlíniumot?",
            "answers": [
                "MR vizsgálat",
                "CT vizsgálat",
                "röntgen vizsgálat"
            ],
            "correct_answer": "MR vizsgálat"
        },
        {
            "question": "Mit csinál az, aki lájkol?",
            "answers": [
                "kedvel",
                "sztrájkol",
                "takarít"
            ],
            "correct_answer": "kedvel"
        },
        {
            "question": "Ki látható a húszezres bankjegy előoldalán?",
            "answers": [
                "Deák Ferenc",
                "Szent István király",
                "Mátyás király"
            ],
            "correct_answer": "Deák Ferenc"
        },
        {
            "question": "Mi Finnország pénzneme?",
            "answers": [
                "euró",
                "font",
                "dollár"
            ],
            "correct_answer": "euró"
        },
        {
            "question": "Milyen hullámok képződnek a mikrohullámú sütőben",
            "answers": [
                "elektromágneses",
                "mechanikai",
                "gravitációs"
            ],
            "correct_answer": "elektromágneses"
        },
        {
            "question": "Hol került megrendezésre az Anna-bál?",
            "answers": [
                "Balatonfüreden",
                "Balatonföldváron",
                "Balatonbogláron"
            ],
            "correct_answer": "Balatonfüreden"
        },
        {
            "question": "Milyen pénznem van Belgiumban?",
            "answers": [
                "euró",
                "leva",
                "korona"
            ],
            "correct_answer": "euró"
        },
        {
            "question": "Melyik évben szűnt meg az iwiw?",
            "answers": [
                "2014-ben",
                "2012-ben",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "2014-ben"
        },
        {
            "question": "Mi a dikó?",
            "answers": [
                "ágy",
                "asztal",
                "szék"
            ],
            "correct_answer": "ágy"
        },
        {
            "question": "Mi a tűzoltóság hívószáma?",
            "answers": [
                "105",
                "106",
                "107"
            ],
            "correct_answer": "105"
        },
        {
            "question": "Melyik női keresztnév nem egy szőlőfajta neve is?",
            "answers": [
                "Judit",
                "Eszter",
                "Anita"
            ],
            "correct_answer": "Judit"
        },
        {
            "question": "Mi a csacsacsa?",
            "answers": [
                "táncféle",
                "madárféle",
                "gyerekjáték"
            ],
            "correct_answer": "táncféle"
        },
        {
            "question": "Ki kapott Nobel-békedíjat az alábbiak közül?",
            "answers": [
                "Barack Obama",
                "Mahatma Gandhi",
                "II. János Pál pápa"
            ],
            "correct_answer": "Barack Obama"
        },
        {
            "question": "Mi a filantrópia?",
            "answers": [
                "jótékonykodás",
                "shoppingolás",
                "imádkozás"
            ],
            "correct_answer": "jótékonykodás"
        },
        {
            "question": "Miről készítette el Wilhelm Röntgen, az első rtg.képet?",
            "answers": [
                "felesége kezéről",
                "felesége térdéről",
                "lánya válláról"
            ],
            "correct_answer": "felesége kezéről"
        },
        {
            "question": "Mi az általános segélyhívó szám?",
            "answers": [
                "112",
                "116",
                "121"
            ],
            "correct_answer": "112"
        },
        {
            "question": "Melyik egy francia kártyával játszott játék?",
            "answers": [
                "kanaszta",
                "makaó",
                "snapszer"
            ],
            "correct_answer": "kanaszta"
        },
        {
            "question": "Mi az echo?",
            "answers": [
                "visszhang",
                "közjáték",
                "dal, ének"
            ],
            "correct_answer": "visszhang"
        },
        {
            "question": "Mi a vigvam?",
            "answers": [
                "indián sátor",
                "indián szerszám",
                "indián fejfedő"
            ],
            "correct_answer": "indián sátor"
        },
        {
            "question": "Mi az oxigén vegyjele?",
            "answers": [
                "O",
                "Ox",
                "Og"
            ],
            "correct_answer": "O"
        },
        {
            "question": "Mi a csabagyöngye?",
            "answers": [
                "szőlőfajta",
                "almafajta",
                "szilvafajta"
            ],
            "correct_answer": "szőlőfajta"
        },
        {
            "question": "Hol van a székhelye az UNESCO-nak?",
            "answers": [
                "Párizsban",
                "Brüsszelben",
                "Rómában"
            ],
            "correct_answer": "Párizsban"
        },
        {
            "question": "Mi Németország gépkocsijelzése?",
            "answers": [
                "D",
                "N",
                "Dd"
            ],
            "correct_answer": "D"
        },
        {
            "question": "Ki az USA jelenlegi elnöke?",
            "answers": [
                "Donald Trump",
                "Barack Obama",
                "George W. Bush"
            ],
            "correct_answer": "Donald Trump"
        },
        {
            "question": "Mi a Rendőrség hívószáma?",
            "answers": [
                "107",
                "105",
                "104"
            ],
            "correct_answer": "107"
        },
        {
            "question": "Mi a tobogán?",
            "answers": [
                "téli sporteszköz",
                "madárféle",
                "régi ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "téli sporteszköz"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a millennium szó?",
            "answers": [
                "ezeréves évforduló",
                "tízéves évforduló",
                "százéves évforduló"
            ],
            "correct_answer": "ezeréves évforduló"
        },
        {
            "question": "Mit csinál az, aki pacifikál?",
            "answers": [
                "békéltet",
                "gyógyít",
                "aláír"
            ],
            "correct_answer": "békéltet"
        },
        {
            "question": "Milyen eredetű tánc a szamba?",
            "answers": [
                "afrikai",
                "spanyol",
                "brazil"
            ],
            "correct_answer": "afrikai"
        },
        {
            "question": "Ki volt Bonnie bűnöző párja?",
            "answers": [
                "Clyde",
                "Rómeó",
                "Stan"
            ],
            "correct_answer": "Clyde"
        },
        {
            "question": "Melyik egy orvosok által használt eszköz?",
            "answers": [
                "sztetoszkóp",
                "periszkóp",
                "monoszkóp"
            ],
            "correct_answer": "sztetoszkóp"
        },
        {
            "question": "Mit mérnek a barométerrel?",
            "answers": [
                "légnyomást",
                "szélerősséget",
                "hőmérsékletet"
            ],
            "correct_answer": "légnyomást"
        },
        {
            "question": "Mi a fő alkotóeleme a fogászatban használt amalgámnak?",
            "answers": [
                "higany",
                "szén",
                "alumínium"
            ],
            "correct_answer": "higany"
        },
        {
            "question": "Mi a winchester magyar elnevezése?",
            "answers": [
                "merevlemez",
                "hajlékonylemez",
                "bakelitlemez"
            ],
            "correct_answer": "merevlemez"
        },
        {
            "question": "Melyik egy operációs rendszer?",
            "answers": [
                "Microsoft Windows",
                "Microsoft Office",
                "Internet Explorer"
            ],
            "correct_answer": "Microsoft Windows"
        },
        {
            "question": "Mennyi a téglalap belső szögeinek összege?",
            "answers": [
                "360 fok",
                "180 fok",
                "260 fok"
            ],
            "correct_answer": "360 fok"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az apokalipszis szó?",
            "answers": [
                "kinyilatkoztatás",
                "elidegenedés",
                "felhatalmazás"
            ],
            "correct_answer": "kinyilatkoztatás"
        },
        {
            "question": "Mivel foglalkozik az ornitológus?",
            "answers": [
                "madarakkal",
                "pókokkal",
                "néprajzzal"
            ],
            "correct_answer": "madarakkal"
        },
        {
            "question": "Miknek a tárolására alkalmas fájlfomátum a jpeg?",
            "answers": [
                "képek",
                "videok",
                "dokumentumok"
            ],
            "correct_answer": "képek"
        },
        {
            "question": "Mi a cunami?",
            "answers": [
                "szökőár",
                "földrengés",
                "vulkánkitörés"
            ],
            "correct_answer": "szökőár"
        },
        {
            "question": "Ki fedezte fel a C-vitamint?",
            "answers": [
                "Szent-Györgyi Albert",
                "Czeizel Endre",
                "Semmelweis Ignác"
            ],
            "correct_answer": "Szent-Györgyi Albert"
        },
        {
            "question": "Mit a szelfi?",
            "answers": [
                "önfotó",
                "önéletrajz",
                "önámítás"
            ],
            "correct_answer": "önfotó"
        },
        {
            "question": "Milyen eredetű férfinév a Szilveszter?",
            "answers": [
                "latin",
                "görög",
                "német"
            ],
            "correct_answer": "latin"
        },
        {
            "question": "Mi a pézsma?",
            "answers": [
                "illatszer",
                "növényfaj",
                "ruhadarab"
            ],
            "correct_answer": "illatszer"
        },
        {
            "question": "Melyik nem hungarikum?",
            "answers": [
                "Jókai-bableves",
                "Egri Bikavér",
                "Törley pezsgő"
            ],
            "correct_answer": "Jókai-bableves"
        },
        {
            "question": "Mi a gyász színe Japánban?",
            "answers": [
                "fehér",
                "kék",
                "sárga"
            ],
            "correct_answer": "fehér"
        },
        {
            "question": "Milyen ember a panamista?",
            "answers": [
                "szélhámos",
                "figyelmes",
                "bolondos"
            ],
            "correct_answer": "szélhámos"
        },
        {
            "question": "Melyik szervünk állítja elő a legtöbb koleszterint?",
            "answers": [
                "máj",
                "pajzsmirigy",
                "vese"
            ],
            "correct_answer": "máj"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú az M1-es autópálya?",
            "answers": [
                "171 km",
                "230 km",
                "154 km"
            ],
            "correct_answer": "171 km"
        },
        {
            "question": "Mi a vészjelzés jele?",
            "answers": [
                "SOS",
                "SOL",
                "GSO"
            ],
            "correct_answer": "SOS"
        },
        {
            "question": "Mi a garaboly?",
            "answers": [
                "kosár",
                "sátor",
                "fekvőhely"
            ],
            "correct_answer": "kosár"
        },
        {
            "question": "Mi az Arzén vegyjele?",
            "answers": [
                "As",
                "Ar",
                "A"
            ],
            "correct_answer": "As"
        },
        {
            "question": "Mi az enigma szó jelentése?",
            "answers": [
                "rejtély",
                "erkély",
                "segély"
            ],
            "correct_answer": "rejtély"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a dédszülő szüleinek?",
            "answers": [
                "ükszülő",
                "szépszülő",
                "ősszülő"
            ],
            "correct_answer": "ükszülő"
        },
        {
            "question": "Mi a zsanér?",
            "answers": [
                "sarokpánt",
                "csavar",
                "csavaralátét"
            ],
            "correct_answer": "sarokpánt"
        },
        {
            "question": "Ki a stewardess?",
            "answers": [
                "légi utaskísérő",
                "revütáncos",
                "filmszínésznő"
            ],
            "correct_answer": "légi utaskísérő"
        },
        {
            "question": "Hány darab csillag látható az Európai Unió zászlaján?",
            "answers": [
                "12",
                "8",
                "24"
            ],
            "correct_answer": "12"
        },
        {
            "question": "Milyen ami szuperszónikus?",
            "answers": [
                "a hangsebességet túllépő",
                "a fénysebességet túllépő",
                "szuper képességekkel rendelkező"
            ],
            "correct_answer": "a hangsebességet túllépő"
        },
        {
            "question": "Melyik két elem vegyülete az ammónia?",
            "answers": [
                "nitrogén és hidrogén",
                "oxigén és hidrogén",
                "hélium és nitrogén"
            ],
            "correct_answer": "nitrogén és hidrogén"
        },
        {
            "question": "Milyen fertőző betegség a rubeola?",
            "answers": [
                "rózsahimlő",
                "bárányhimlő",
                "kanyaró"
            ],
            "correct_answer": "rózsahimlő"
        },
        {
            "question": "Melyik sokszögnek van átfogója és befogója?",
            "answers": [
                "háromszög",
                "négyszög",
                "hatszög"
            ],
            "correct_answer": "háromszög"
        },
        {
            "question": "Melyik vitamin a riboflavin?",
            "answers": [
                "B2",
                "B1",
                "B6"
            ],
            "correct_answer": "B2"
        },
        {
            "question": "Milyen eredetű a taxi szó?",
            "answers": [
                "francia",
                "német",
                "görög"
            ],
            "correct_answer": "francia"
        },
        {
            "question": "Mit jelent az infláció szó?",
            "answers": [
                "pénzromlást",
                "pénzmozgást",
                "pénzmosást"
            ],
            "correct_answer": "pénzromlást"
        },
        {
            "question": "Mi az arany latin neve?",
            "answers": [
                "Aurum",
                "Argentum",
                "Arborum"
            ],
            "correct_answer": "Aurum"
        },
        {
            "question": "Mi az MLSZ?",
            "answers": [
                "Magyar Labdarúgó-szövetség",
                "Magyar Labdarúgó-szervezet",
                "Magyar Labdarúgás Szervezete"
            ],
            "correct_answer": "Magyar Labdarúgó-szövetség"
        },
        {
            "question": "Mi a múmia szó jelentése?",
            "answers": [
                "szurok",
                "szurdok",
                "szurony"
            ],
            "correct_answer": "szurok"
        },
        {
            "question": "Mi a laktóz?",
            "answers": [
                "tejcukor",
                "gyümölcscukor",
                "szőlőcukor"
            ],
            "correct_answer": "tejcukor"
        },
        {
            "question": "Kit nevezték régen napamnak?",
            "answers": [
                "anyóst",
                "apóst",
                "sógort"
            ],
            "correct_answer": "anyóst"
        },
        {
            "question": "Mi a kalcium-karbonát?",
            "answers": [
                "mészkő",
                "dolomit",
                "szóda"
            ],
            "correct_answer": "mészkő"
        },
        {
            "question": "Mi az Egészségügyi Világszervezet rövidítése?",
            "answers": [
                "WHO",
                "EGO",
                "WHI"
            ],
            "correct_answer": "WHO"
        },
        {
            "question": "Milyen eredetű név a Xénia?",
            "answers": [
                "görög",
                "szláv",
                "német"
            ],
            "correct_answer": "görög"
        },
        {
            "question": "Miből áll a metán?",
            "answers": [
                "szénből és hidrogénből",
                "oxigénból és héliumból",
                "nitrogénből és hidrogénből"
            ],
            "correct_answer": "szénből és hidrogénből"
        },
        {
            "question": "Mivel foglalkozik a balneográfia?",
            "answers": [
                "gyógyfürdőkkel",
                "madarakkal",
                "bálnákkal"
            ],
            "correct_answer": "gyógyfürdőkkel"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul az SMS?",
            "answers": [
                "rövidüzenet szolgáltatás",
                "multimédiás üzenetküldési szolgáltatás",
                "gyors üzenet"
            ],
            "correct_answer": "rövidüzenet szolgáltatás"
        },
        {
            "question": "1 byte hány bit?",
            "answers": [
                "8",
                "12",
                "24"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Mi a merengue?",
            "answers": [
                "nemzeti tánc",
                "nemzeti étel",
                "nemzeti ital"
            ],
            "correct_answer": "nemzeti tánc"
        },
        {
            "question": "Hány Kelvin 0 fok?",
            "answers": [
                "273,15",
                "123,16",
                "23,67"
            ],
            "correct_answer": "273,15"
        },
        {
            "question": "Milyen aki makrancos?",
            "answers": [
                "akaratos",
                "céltudatos",
                "tökéletes"
            ],
            "correct_answer": "akaratos"
        },
        {
            "question": "Mi a fényerősség mértékegysége?",
            "answers": [
                "kandela",
                "amper",
                "mól"
            ],
            "correct_answer": "kandela"
        },
        {
            "question": "Mi a miópia?",
            "answers": [
                "rövidlátás",
                "távollátás",
                "szemtengelyferdülés"
            ],
            "correct_answer": "rövidlátás"
        },
        {
            "question": "Hány watt 1 lóerő?",
            "answers": [
                "735",
                "124",
                "987"
            ],
            "correct_answer": "735"
        },
        {
            "question": "Mennyi a deltoid belső szögeinek összege?",
            "answers": [
                "360 fok",
                "180 fok",
                "240 fok"
            ],
            "correct_answer": "360 fok"
        },
        {
            "question": "Mi a parfé?",
            "answers": [
                "fagylaltszerű édesség",
                "kozmetikai eszköz",
                "háztartási kellék"
            ],
            "correct_answer": "fagylaltszerű édesség"
        },
        {
            "question": "Minek a rövidítése az IFFB?",
            "answers": [
                "Testépítők Nemzetközi Szövetsége",
                "Ismeretlen Fiúk Barátai",
                "Labdarúgók Szövetsége"
            ],
            "correct_answer": "Testépítők Nemzetközi Szövetsége"
        },
        {
            "question": "Melyik nem tartozik a magyar kártya színei közé?",
            "answers": [
                "kék",
                "piros",
                "zöld"
            ],
            "correct_answer": "kék"
        }
    ]
}